cliff yeung聚會

今個星期六就到
有無巴絲到場

今日收到提醒email

2016撚留名
唔知佢會講啲咩呢

仲以為得我去

會唔會最後得十幾個人到

講下講左啲咩
去旅行miss左報名

留名

有冇巴打已到

好多人

我坐第7排最側邊，有冇人相認同我say個hi？

邊位巴打著間條情侶衫

Cliff好型

見到future好懷念

係咪仲講緊經

收工即刻過黎
依家中環站

本身都想去...
我中五成年補左Cliff , 中六無補, 同埋拎得lv 2, 唔太好意思去..
如果我當初報, 其實報唔報到聚會?

想問下樓上果個係咪陳正犖黎

Full晒個hall

原來cliff 咁型係因為細個。。。

「咁撚型棍」

好撚精彩

成二百人到場

Cliff Yeung到而家都係咁撚型

每次聽佢講野真係學到好多，我都想有幸同高人學野

我唔係講緊個白痴仔

直線抽擊

神棍比人鞭到傻

沒去到好想知 有沒人可以講多D

屌你地自私聽 講黎聽下好喎

lm

無喇無喇
聽完就算
唔開心share

你班友唔好再咁變態

如果有月聚就好

7:30 準時開始，講到10:50 散場

730-915 都主要講經濟issue:

貿易戰睇法
歐元+歐盟+脫歐
香港樓價+2047+年輕人可如何自處
香港科技發展+startup company
香港股市&香港經濟
虛擬貨幣

跟住就落personal 少少：

第一個問題就係「有咩童年/成長經歷令到你咁撚型棍」
點解做老師 再過考評局 再做補習佬+大學year one 上莊經歷
人生意義：Expectation vs Reality
有否曾經自我懷疑？
如何與麻煩同事相處
處理感情問題：理性與感性
回應因評論佔中事件&碼頭工人示威事件而被批奶共

再加其他零零星星，打漏請補充

屌你老母口廿

想知多d 2047+ 年輕人如何自處果到

有咩童年/成長經歷令到你咁撚型棍

佢答案係？

好想去

即刻睇東邪西毒 了解下神人既內心觀

好想聽佢講多啲電影

以前上堂成日講fight club

今日講王家衛真心正

完成明白點解咁撚型

睇嚟王家衛對佢影響都幾大

Level 2好影衰咩

弱智就唔好去拖低水平啦

補成年cliff yeung拎2

係我衰.. 我去到係好專心聽.
但落堂之後懶, 唔認真, 又唔溫返咁..

YY LAM , June Leung果d有無去?

好奇.
如果要請得郁Cliff Yeung私補DSE 1對1
你地估要幾錢
$700/hr請唔請得郁

沒你老母

你 inbox 佢問下
加多兩個零都廢事彩你

有冇人留低同佢影相呀我聽完急急腳走咗去廁所

sry慣左咩都加密左先
自隊一打膠

我讀完啦，純粹好奇姐

條友堅on9
Asso仔真係弱撚智

你吹大d
$70000/hr 補習唔做果個就真係低智商啦

$700 好低？
出面市價都係150

如果佢將錢放第一位
佢就唔撚係大家心中型佬啦

佢住獨立屋屋企有間黑房曬相我諗佢都唔係幾care架啦
同埋為錢而做事唔係佢作風

佢真係好勁，雖然佢唔係讀所謂神科，但我諗佢如果入ibank 真係搶住收佢。

可唔可以唔好咁無禮貌咁話人..
Btw, 唔係串你, 想問下點解你讀medic 都可以咁得閒成日上連登, 幾個post 都見到你. 就算有d低質post都會見到你...

大佬
我夜晚先上 日頭溫書又要單聲你知咩
仲有而家暑假 朋友

暑假唔洗返intern果d充實下咩?

好似讀medic唔使抖咁

你認真？
Mbbs clinical year已經有3年non stop clerkship

Me year 1 ja
黎緊year3仲有成年attachment

識啲醫生上連登，不過多數CD-rom

Ok. 好好享受埋有得hea既時間

其實今日頭個部分真係幾悶
Cliff 最正就係教section C 教授啲故仔
講啲歐元區真係無咩好講
教Section C個啲perspective 真心學到野
其實應該講多啲Micro 好過講Macro
冇講micro 有啲失望
不過下半部分啲分享真係學到野

教授幾時番黎香港開 gathering阿
唔想追掉會先見到教授。

邊個柒頭問樓價呀，唔使講都知倉庫理論

年輕人如何自處 <-- 可唔可以講多d.

2047
到時我地呢d 年紀就去到critical 嘅年齡 50 幾歲，理想黎講，緊係應該要有自己物業啦
不過佢直接落個assumption：2047＝一國一制
所以租樓vs 買樓要慎重考慮

香港樓價因來自大陸嘅需求而無理地高
2047 一國一制，大陸佬唔需要再落黎買咁多樓，令樓嘅價值＆return 冇大家expect 嘅咁高
又唔係話一野變零，但就要諗：
如果冇父幹，成世死慳死抵，飯都食唔飽，攞舊錢黎供樓，一直去到你2047 年50 幾歲，先發現原來最後買返黎呢舊野個價值唔係咁高，咁就奶啦
但如果屋企冇咩負擔嘅，老豆話見你畢業送層樓比你，問你要唔要，咁你緊係要啦！
佢補充話叫人買樓呢件事好大責任嫁，一個唔覺意爆左，跳樓嘅跳樓，燒炭嘅燒炭，自己視乎自己能力囉

年輕人可如何自處
佢：「都真係好頭痕嫁，我自己都諗唔掂，唔好話幫你諗埋，我準備訓街嫁啦 」
佢覺得後生仔可以北望神舟，佢地老一輩d 普通話勁過古天樂，北望唔到嫁啦
後生仔上去發展機會多d，唔係叫你愛國乜乜乜，係純粹講錢呢方面
佢就老實講話中國向緊上走，香港向緊下走，冇乜發展空間

想知personal既野多啲
後鳩悔冇去

咁撚型棍佢答咩

730-915:
Information + Knowledge > Wisdom

915-1050:
Wisdom < Information + Knowledge

返黎係咪要返差館＋交稅

大灣區，大和解

德州電gur 殺人狂

白痴仔 科大細我幾年個個 shortage

好撚型棍 太毒唔敢搵佢影相

730-915:
Information + Knowledge > Wisdom

915-1050:
Wisdom > Information + Knowledge

自膠

但有無話邊個行業 北望神舟會更加好 ?

Future 係咪依家都做緊助手 六年啦喎

好迷惘 好需要型佬打救我既心靈
有冇巴打些牙多d

笑死
其實每個國家都有個種民族主義到抽哂筋嘅人，可能美國比例真係會多d，始終自己國家係長年國際大佬

佢話最緊要搵個欣賞自己既人
當堂點醒晒
btw 原來今年選港姐個夏惠姨契女係佢學生

屌, 原來係佢, 我都見到佢呀

Cliff 扺唔抵補
想問下補佢有咩咁好

好PK PGDE都freeride

做人有智慧啲

頂滿人報唔到名

我比較想知歐元 脫歐嗰part佢講咗啲乜 有冇巴打可以一兩句分享下

你就真係低智商啦

應該要拍片

屌 好撚想去

屌 好想聽

有去嘅師兄可唔可以講多啲

啲書籤幾高汁

型佬印出黎嘅梗係好撚型棍架啦

我坐佢附近
我覺得佢有少少似輻射版高Ling

啲相佢自己影嫁
好想知佢會唔會開影展

做錯事最緊要係認
andrew lo

你咁呢智商，真係抵人串你啦

附上j 圖一張

計一計個角度就知，ip 都唔洗check

以前無上到佢最後一期，變相今次第一次聽佢講點樣定義快樂。
再聽埋佢講東邪西毒嘅對面山同而家呢座山，成個人諗通左。

由我讀中學對住日校老師 出黎補名師
再讀到上u 都好少遇到d 好似cliff咁 有料得黎又低調唔囂張 仲會虛心教後輩
做到佢學生真係福份黎 相信去得個talk既都係覺得除左可以係佢身上學經濟 仲學埋點樣思考 點樣做人

佢老師兼老友開過啦

錯過左咁撚正既野 東邪西毒實際講左啲咩啊？盡量仔細啲得唔得 果時補佢先有5* 最後一堂聽佢講人生意義 聽到三十分鍾左右就cut撚左 仲有成粒鍾呀至少 屌你老母垃鳩圾遵理

唔會

好型

係咪最尾果堂？唔關課堂內容咪cut Lo . 你唔係唔知香港地價貴？比播碟仔早d收工都好啦

咁cliff堂上都吹唔少水同課堂內容無關係咪又cut？ 其實地價貴同佢cut唔cut有咩關係 鋪租fixed cost黎架啦 你話工作人員早啲收工 有好有唔好啦 又唔係義工

佢有冇一路講一路煲煙

真係好想佢呢次talk有錄低出碟 一定仆去買

咳少咗好多 可能戒咗

我估食少咗姐 話唔定開talk之前出咗去放個煙break

轉左食iqos 健康左

佢3 個幾鐘冇食 會唔會頂唔順架

咁又唔會
果次jupas talk都好似今次咁耐

食完先開波咪得

有冇人覺得 AL 時讀econ 係人生求知慾最旺盛既時候。
入到u 反而冇咁大，可能係個氛圍問題。

佢唔會既

大學econ剩係識計數
大學堆野學完都無用嘅

agger

又唔會既
起碼會明多左

原來有d咁既野，好想聽

哈哈哈開返comment

科大細我幾年嗰個白痴仔捲土重來

真係諷刺 無料充四條既人學生仲多過cliff

Andrew lo名C喎

呢個收皮啦
拎住ust econ 打飛機

佢真係得啖笑

又冇咗comment mon post?!

andrew跟cliff 學好D經濟學先喇不如
cliff應該都願意教你既

佢到依家都未認錯 教條春咩 叫佢d所謂助教教返佢喇 分分鐘concept 仲清過佢

Cliff講得好啱 新制d野淺哂 學生唔夠能力分辨老師既能力

係神棍宣傳太勁
好多人因為yy而補佢

都唔係記得太多, 儘量補充下, 有錯請指正

首先係「有咩童年/成長經歷令到你咁撚型棍」
Cliff就話好似佛洛伊德講咁,應該係細個某件事影響到佢後期性格係咁
佢就話中四果陣成班同學逃學去篤波
咁佢好似係有份逃學但冇去到篤波
後尾比學校訓導主任審犯咁審同記佢大過, 話佢知情不報, 欺騙老師
而逃學篤波果班就剩係俾人記小過, Cliff就好唔gur
覺得唔公平, 從此就偏向反叛, 例如:你覺得咁做唔啱我就偏覺得啱
性格上帶點狂傲

而到「點解做老師 再過考評局 再做補習佬」
Cliff講大學上莊果陣做econ soc 既marketing committee
要出去幫手拉贊助, 覺得呢樣野好唔適合自己
慶幸上莊呢段經歷認識左自己, 然後就思考將來畢業做D乜
適逢大學暑假, 大學hall 有人留左王家衛餅"東邪西毒"係到
入面有句「每個人都會經過這個階段，見到一座山，就想知道山後面是什麼。我很想告訴他，可能翻過山後面，你會發現沒什麼特別。回望之下，可能會覺得這一邊更好。」
呢句對白加埋上莊經歷對佢啟發好大
覺得佢同其他同學唔太一樣, 唔想走同一座山 (做大公司MT/入IBANK)
而做教師係貪佢hea, 當年港大出黎話做教師學校都仆住請
入去民生做左9年, 開頭幾自由, 後尾換左校長就乜都要管
同新校長交惡下覺得留係到冇意思
咁啱考試局有位師兄做多幾年就退休, 請佢入去接班
當時做考試主任非常之hea, 1年出3科出6份卷, 1年365日可能得唔夠30日係真做野
其餘時間就鳩fing fing, 亦覺得呢份工太hea令人生有d 腐化
去教補習係因為當年補習界有條魚話係教授弟子(自稱)
一眾真正弟子都唔gur, 而師兄兼朋友光頭佬真材實料竟然砌唔低條魚
加上自己好勝, 決定空降補習界勒底條魚, 最後亦成功收服神棍

再到「有否曾經自我懷疑？」
Cliff:冇

最後略略講自己另一半
佢覺得同學搵另一半既時候一定要搵個識欣賞自己既人, 咁係感情上會事半功倍
然後有同學問佢愛情觀
同學A:如果二選一,阿sir,你會搵一個幫到你既同共同興趣/話題既人?
Cliff: AB餐冇衝突, 你搵個好D既女人咪得
同學B:如果處理一D感情大事,阿sir你會用理性定感性角度分析?
Cliff:緊係理性啦, 我永遠都係理性分析, 例如分手好傷心, 咁你就要思考下係乜野令你咁傷心
例如佢對你既吸引之處係樣貌,身材,床上功夫既, 你就要諗下呢種人易唔易搵得返, 易既咪唔洗傷心咁耐; 如果你話係佢性格好吸引既, 第二度搵唔返, 咁你可以傷心耐d, adjust自己然後去解決件事囉
同學B: 阿sir如果你真係傷心慾絕, 無辦法理性咁去分析呢?
Cliff:同學你太弱啦

感謝分享

巴打好有心

同學你太弱啦

估唔到佢上莊住hall
佢唔似

用今時今日啲上莊住hall既情況黎睇會唔似
但昔日港大係真尖子精英先入到
cliff有講Econ soc係當年港大最大既莊
全部人搞莊務都係非常認真同而家比係兩回事

而且就算佢咁有自己見解
讀大學果陣其實都係好青澀
係思考前路上一樣迷茫過
佢咁型一樣會有on9既時候

睇巴打 share 個段對話
有d 睇緊李天命既feel

屌同感
又反叛 又強調理性
但李天命喺愛情覺上帶點浪漫(感性)

Cliff有冇話仲會唔會搞呢啲聚會 利申遲左報

冇讀econ,但真心覺得呢條友好撚有吸引力

短期都應該唔會有啦
個talk其實都cover左大部分大家想知既野
開場果陣Cliff見到每行有d空位,個表情好似有少少失望
後尾完場時大家鼓掌先有返滿意既笑容
屌柒果班拎飛唔去既仆街

好唔開心 我本身問cliff可唔可以walk in因為真係好想見佢 佢話下次一定有機會嘅 Cliff 我願意做你一世打手

表示淨係上過Final hit唔敢去